如果我持外國護照，唔帶身份證會唔會犯法？

無知一問，我淨係拎住外國護照出街，唔拎香港身份證，唔知得唔得呢？

法例係寫帶身份證明文件, 冇話一定係身份證, 北姑都係帶本支那證出街

可以

有咩事仲可以要求領事保護

你外國人嘅點解要帶身分證

認真一問 如果持有外國護照 聽晚出去應唔應該跟身？

好似話領事館唔會保睇呢個post

唔得
外國護照證明唔到你有效 入境/居住 香港既證明
遊客用護照得因為佢入境個陣會蓋個印OR有張入境紙仔證明

但要有入境記錄

你本外國護照冇arrival HK record,
你咁樣隨時被警察當你illegal immigrant,
可以玩你48小時....

我淨攞本bc出門，係咪就ok?

使鬼，大把人扔左張紙，你話你係香港人，佢地就查到

要有有效入境證明

外國人如果係香港有野做都要拎身份證架

咁岩唔見銀包，咁岩本護照冇唔見

出境再入境一次